let questions = [
    {
        id: 1,
        question: '“Ai yêu nhi đồng bằng Bác Hồ Chí Minh Tính các cháu ngoan ngoãn, mặt các cháu xinh xinh Mong các cháu cố gắng, thi đua học và hành Tuổi nhỏ làm việc nhỏ, tùy theo sức của mình Để tham gia kháng chiến, để giữ gìn hòa bình Các cháu hãy xứng đáng, cháu Bác Hồ Chí Minh” Bác đã viết thư khen các cháu nhi đồng nhân dịp nào?',
        answer : "Trung thu năm 1952",
        options : [
            "Bác đến thăm Đội nhi đồng cứu quốc",
            "Nhân kỷ niệm Quốc Khánh năm 1947",
            "Trung thu năm 1952",
            "Nhân kỷ niệm 18 năm ngày thành lập Đội"
        ]
    },
    {
        id: 2,
        question: "Bác viết thư hướng dẫn thiếu nhi cả nước làm công tác Trần Quốc Toản. Từ đấy, công tác Trần Quốc Toản ra đời và trở thành phong trào thi đua sôi nổi, hấp dẫn trong cả nước cho đến nay. Hãy cho biết Bác viết thư hướng dẫn thiếu nhi cả nước làm công tác Trần Quốc Toản vào tháng năm nào?",
        answer: "Tháng 02 năm 1948",
        options : [
            "Tháng 02 năm 1942",
            "Tháng 5 năm 1945",
            "Tháng 5 năm 1946",
            "Tháng 02 năm 1948"
        ]
    },
    {
        id: 3,
        question: "Tháng 3/ 1951 tại Việt Bắc, Hội nghị Cán bộ Đoàn đã quyết định thống nhất các tổ chức thiếu niên, nhi đồng và lấy tên là:",
        answer : "Đội thiếu nhi tháng 8",
        options : [
            "Đội thiếu nhi tháng 8",
            "Đội nhi đồng cứu quốc",
            "Đội thiếu niên du kích Đình Bảng",
            "Đội thiếu niên tình báo Bát Sắt"
        ]
    },
    {
        id: 4,
        answer : "Huân chương Sao Vàng",
        question: "Nhân lễ hội kỷ niệm trọng thể 60 năm ngày thành lập Đội TNTP HCM Đảng và Nhà nước đã trao tặng cho Đội Huân chương phần thưởng cao qúy nhất vì “Đã có nhiều công lao to lớn đóng góp vào sự nghiệp cách mạng của Đảng và của dân tộc”. Hãy cho biết tên gọi của Huân chương mà Đảng và Nhà nước đã trao tặng cho Đội?",
        options : [
            "Huân chương Hồ Chí Minh",
            "Huân chương vì sự nghiệp dân tộc",
            "Huân chương Sao Vàng",
            "Huân chương lao động"
        ]
    },
    {
        id: 5,
        answer : "Ngày 27/3/1964",
        question: "Bác Hồ biểu dương phong trào “nghìn việc tốt”. Các cháu nhi đồng ta rất ngoan , rất tốt, nhiều cháu đã cứu bạn trong cơn nguy hiểm, nhiều cháu thật thà đem trả của rơi, thương yêu giúp đỡ nhau và thi đua làm nghìn việc tốt vào ngày tháng năm nào?",
        options : [
            "Ngày 27/3/1964",
            "Ngày 27/3/1965",
            "Ngày 15/5/1931",
            "Ngày 15/5/1945"
        ]
    },
    {
        id: 6,
        answer : "Phan Bội Châu",
        question: "Câu nói: “Nghĩ lắm lúc bầm gan tím ruột Vạch trời cao mà tuốt gươm ra” Là của nhà chí sĩ yêu nước nào?",
        options : [
            "Hồ Chí Minh",
            "Phan Bội Châu",
            "Huỳnh Thúc Kháng",
            "Huỳnh Hoa Thám"
        ]
    },
    {
        id: 7,
        answer : "Đội Đồng Tử Quân",
        question: "Trong phong trào Xô Viết Nghệ Tĩnh 1930-1931 đã xuất hiện tổ chức Đội, tham gia đấu tranh lập chính quyền Xô Viết – Nghệ Tĩnh. Nhiệm vụ chủ yếu của các tổ chức này là làm giao thông liên lạc, canh gác bảo vệ các cuộc họp. Hãy cho biết tổ chức Đội lúc bấy giờ có tên là gì?",
        options : [
            "Đội nhi đồng cứu quốc Mai Hắc Đế",
            "Đội thiếu niên du kích Đình Bảng",
            "Đội thiếu niên Hoàng Văn Thụ",
            "Đội Đồng Tử Quân"
        ]
    },
    {
        id: 8,
        answer : "Đội viên đeo khăn quàng đỏ",
        question: "Tháng 3 năm 1951 tại Việt Bắc, Hội nghị cán bộ Đoàn đã thống nhất một chủ trương mới cho tổ chức Đội là:",
        options : [
            "Đội viên đeo khăn quàng đỏ",
            "Quy định tuổi đội viên",
            "Ban hành Điều lệ Đội",
            "Cả a, b, c đều đúng."
        ]
    },
    {
        id: 9,
        answer : "Ngày 30/01/1970",
        question: "Ban chấp hành Trung ương Đảng quyết nghị cho Đội nhi đồng được mang tên Bác Hồ vĩ đại vào ngày, tháng, năm nào?",
        options : [
            "Ngày 15/5/1970",
            "Ngày 30/01/1969",
            "Ngày 30/01/1970",
            "Ngày 15/5/1969"
        ]
    },
    {
        id: 10,
        answer : "Nhiệt tình, có hoàn cảnh thuận lợi, có khả năng diễn đạt, năng khiếu văn nghệ, hoạt động tập thể. Học lực khá, mạnh dạn ham học hỏi.",
        question: "Lựa chọn đội viên Đội TNTP HCM làm phụ trách Sao theo các tiêu chuẩn?",
        options : [
            "Nhiệt tình, có hoàn cảnh thuận lợi, có khả năng diễn đạt, năng khiếu văn nghệ, hoạt động tập thể. Học lực trung bình, mạnh dạn ham học hỏi.",
            "Nhiệt tình, có hoàn cảnh thuận lợi, có khả năng diễn đạt, năng khiếu văn nghệ, hoạt động tập thể. Học lực khá, mạnh dạn ham học hỏi.",
            "Nhiệt tình, có hoàn cảnh thuận lợi, có khả năng diễn đạt, năng khiếu văn nghệ, hoạt động tập thể, học lực trung bình, hiểu tâm lý nhi đồng.",
            "Nhiệt tình, có hoàn cảnh thuận lợi, có khả năng diễn đạt, năng khiếu văn nghệ, hoạt động tập thể, học lực khá, hiểu tâm lý nhi đồng."
        ]
    }
]